【重要】我哋之後點算好

琴晚夢見自己想同大家傾偈：

我想大家開始再深入討論下一步行動令到林奠要回應我哋訴求，
我表達能力唔好，但想就住提出幾樣嘢希望有能之士可以深入討論下：

1. 佔據
(好： 癱瘓該處事務逼政府回應/對話；壞：佔據一個地點必須有固定人數長期佔領)

2. 加大不合作運動
（好：不論長期/短期都有效果，影響到政府有份參與嘅商舖/設施運作；壞：影響民生，民意）

3. 繼續遊行請願
（好：繼續取得國際關注+無限光環，比機會文宣工作；壞：體力消耗，長期未必維持到觸目嘅人數）

4. 加大文宣
（好：對抗藍營惡意抹黑+吸納中游人士；壞：文宣組都會攰，未必可以保持每一波嘅宣傳效果/力度）

5. 游擊式示威，可能係不合作運動嘅分支
（好：對方冇蟲捉，唔夠時間人力部署； 壞：參與人數不定，影響民生，民意）補充：例如喺非固定路線遊行繼續引起關注，同時令更多旅遊人士知道香港發生緊咩事，為部分人種下一顆爭取民主嘅種子，不過一定會影響到商舖運作，始終阻緊佢哋做生意。

6. 其他技術性方法
銀行存款（兌美金再抽走全部CASH，成個銀行系體系嘅現金儲備不足……其實我唔係好知個運作，想專業人士講多少少分析）

想喺度多謝尋晚幫手拉走義士嘅手足， 我哋要保持有勇有謀嘅每一位義士，咩行動都好，自己友一個都不能少，一個都唔可以蝕俾著佢！！！

推

重點申訴雙普選 民主社會 democracy

想集思廣益大家講多少少，
拋咗條路出來都要完善個計劃，如果唔係就全部嘢得半桶水，
然後大方向跟住最多人認同嘅方法行落去，當然， 其他都可以同步進行

今次衝左入去佢真係驚到仆街, 清場都冇612咁癲, 如果長期佔領到其實有用, 俾到壓力

6. 其他技術性方法
6.1 銀行存款（兌美金再抽走全部CASH，成個銀行系體系嘅現金儲備不足……其實我唔係好知個運作，想專業人士講多少少分析）
6.2 罷看TVB 所有節目， 包括不斷向通訊事務管理局，出街食飯叫酒樓餐廳轉台, ect.
6.3 (自己諗嘅)： 全部青年人提高自身質素， 出街對外人多少少禮貌人忍耐，唔該前唔該後，幫手開門等埋人，人哋跌嘢幫人執嘢，多啲提醒之類， 我覺得必須要大力宣揚普遍年輕人質素高，由底裡感化年長之輩

邊度睇到政府驚，而家玩緊冷處理

個人諗法：
發夢知道現場係有投票決定下一步嘅，但係，
1。 政府/警方亦有刻意挑釁示威者一步一步衝入去立會想扭轉輿論；
2。入面咁多CCTV 好容易鎖定入去嘅示威者，方便日後秋後算賬；
3. 升級行動就算唔係尋日都會係將來某一日，不論將來結果係點，但要推進件事， 就必要要創造新嘅行動， 所以就算明知係局，都係要行。

push

Push

長期佔領（建築物）要keep到成萬人,係好，不過難

唔贊成，係狗想造輿論壓力先放水，
再加上有抗爭疲勞
唔建議長期佔

現階段打左輿論戰先，之後再遊擊式示威

禮賓

可能係屬於 5. 游擊式示威，可能係不合作運動嘅分支：

唔需要破壞任何物件， 只需要長期有一班人 去非固定地點(旅遊區/購物區/商業區)去靜坐又好， 示威又好， 但整個過程可能係好快決定時間地點，亦要有警覺性係隨時可以即散（！！！為嘅就係唔可以再蝕任何一個人比政府！！！）

幫忙參加各區的政治團體義工，身體力行！

仲有一個現實問題，我哋仲可以點樣動員到尋日咁多後緩，前線一定到，後面企果d呢？

香港社運會唔會好似旺角騷亂後，沉寂一段時間

我覺得文宣要reconnect返反送中嘅支持者
有d原先支持反送中嘅人開始唔明我地行動係做乜 所以有保留甚至割席
但其實向佢地解釋左之後係可以reconnect返嘅
好似尋晚宣言就做得好好 爭取返一啲游離嘅人支持

今次係故意放水，好多跡象顯示佢地係plan左會咁樣發展，諗住一網打盡
最後全人散水我諗無人估得到，算係逆境中既一部好棋

個地勢其實唔係好適合做任何抗爭，
要即散嘅難散， 又冇咩遮頭，又曬又落雨維持唔到好耐，又難提供補給，
所以未必係個好地點

但真係對準政權

始終無一個精神領袖帶頭，好難成大事，Hunger game就係一例，雖然係電影，但說明左自發性行動只係短暫唔持久，遇到有組織既政府用拖字闕就會變成散沙。

利申：P牌新會然，9up不用理會

但其實咁做對佢冇影響，
衰啲講句， 面佢就預咗唔要， 短期圍禮賓對佢簡直無關痛癢，大不了咪唔返去；長期就更加唔洗諗，引用返頭先講嘅原因

打佢地既弱點資產！
股票同樓價我相信好難會做到好大影響
但係我留意到仲有一樣資產
我相信係屬於好多保皇黨同埋撐黑警既廢老
的士牌

我地要做既好簡單 就係由呢一刻開始唔再搭的士！
完全合法！和理非既你地都可以參與
其實只係改變少少生活習慣選擇其他交通工具
但有兩個重點
一定要夠多人參與！
長時間去做！
唔好睇小呢個行動，你試諗下，如果全香港突然有100萬人都唔再坐的士，持續1年，會有咩結果呢？
全港而家有15000部紅的 每個牌值5200000
加埋係7百幾億（未計綠藍的）
如果呢個行動堅持落去 只要個牌跌一半
佢地已經冇左300幾億

明明的士係民生既野，點解會比你班出賣香港既人炒炒賣賣？就好似樓一樣。點解的士可以起標話加價就加價？唔好以為加左落班司機到，因為租金一樣會加！點解uber一直都係唔合法？你們懂的
我只係知道佢地一直默默保護緊既野
就係佢地既弱點
如果你地都想為香港出一分力
就一齊去做啦！
如果少人去做，係唔會成功
但我深信我地個心都係有一個信念一個希望！！
團結就是力量
保皇狗，廢老們，的士狗係時候找數喇

歡迎一同響應

交俾大家討論
不過我覺得俾人觀感要係搵負責人黎對話既意思
對準政權

每個人都可以係精神領袖，
每個人呢一刻都開始要有獨立思考能力， 要識fact check, 要知道後果，要睇住局勢；
有領袖嘅話，件事未必可以發酵到更大，政府一定會對準嗰個人落手

唔計金鐘手足(大部分後生仔女)， 單計普通遊行人士入面有幾多個係的士常客？我覺得有心嘅人可以做， 但的士影響力未必夠大， 但可以試下其他更有影響力交通工具

求討論致勝一擊 後續行動

我地一直圍政總警總佔路等等都係處於主動位
政府就可以完全被動 唔回應9回應都吹佢唔漲
唔知勇武仲可以升級到咩程度
好多人今個月以來次次出黎好攰 唔知可以撐到幾時
所以需要大家一齊brainstorm關鍵一擊
逼使致府落入主動位置同道德低地
實行以弱制強

大家唔需要同意我提議既做法 純粹例子
只想拋磚引玉
隨便負皮 只求開放討論

[緊急策略] 我地一直處於主動 任政府抹黑冷處理 係時候拋返舊屎比林鄭食了

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

輿論仲未去到高點。等機會再出擊

唔好睇少200萬和理非既威力呀

香港人好難做到長期佔領仲要KEEP住最少一萬人
雨傘後期其實得好少人

Push thanks bro

其實有d dc9係撐我哋

老一輩好受年輕人有禮貌

十一月廿四叫d人唔好去旅行

家中長輩投建制既可以請佢地去下旅遊盡下孝心

亦有好多唔撐呢
而且d牌大部分都係保皇狗擁有
點解佢可以行使自己既權力去罔顧民意呢？
的士唔係應該係民生黎咩？

冇錯， 改變唔到就避開佢， 帶屋企人短遊又好， 出街家庭聚又好， 各有各做

4. 加大民宣
4.1 老年人長輩圖，中年分析圖；
4.2 每區成立一個社團自籌派宣傳單張， 強調五大訴求及金鐘宣言；
4.3 身體力行參加各區的政治團體義工；之前有post已經宣傳做緊呢樣嘢， 各區有心有力嘅推獨立參選人出嚟；

繼續推

大家幫手brainstorm plzzz

還有嗎